\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{lipsum}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{rose}
\title{Historia gier komputerowych}
\subtitle{1947 - 2020}
\author{Mykola Zhyhallo}
\institute{UJD}
\date{\today}

\begin{document}
\frame{\titlepage}
\begin{frame}
\frametitle{Spis Tresci}
\tableofcontents
\end{frame}
\begin{frame}
\section{Początki gier komputerowych (1947–1972)}{Cathode-Ray Tube Amusement Device}
    Cathode-Ray Tube Amusement Device – wczesna forma elektronicznej gry interaktywnej. Projekt został stworzony w 1947 roku przez dwóch inżynierów: Thomasa T. Goldsmitha Jr. i Estle'a Raya Manna. Opatentowano go w roku 1948[1]. Jest to urządzenie wyłącznie elektromechaniczne i nie posiada żadnych elementów programowalnych. Z tego powodu nie można go nazwać pierwszą grą komputerową, lecz pierwszą grą wideo. Był to prosty symulator rakiety.
    \begin{SCfigure}
	    \centering
	    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{CathodeRay.jpg}
	    \caption{\CAPi}
    \end{SCfigure}
\end{frame}
\section{Popularyzacja gier komputerowych i platform do grania (lata 70. i 80. XX wieku)}
\begin{frame}{Lata 70. i 80. XX wieku}
    \begin{itemize}
        \item <1-> Rozwój gier na automaty (1972–1983)
        \item <2-> Druga generacja konsol (1977–1983)
        \item <3-> Początek gier na komputery (1972–1989)
        \item <4-> Trzecia generacja konsol (1983–1995)
    \end{itemize}
\end{frame}
\section{Dalszy rozwój gier (lata 90. XX wieku)}
\begin{frame}{Rozwój gatunkowy i popularyzacja komputera osobistego (1990–1999)}
Na przełomie lat 80. i 90. XX wieku dokonane zostały kolejne innowacje w branży gier komputerowych. Jordan Mechner wyprodukował grę platformową Prince of Persia (1989), słynną dzięki oddaniu płynności ruchu ludzkiego[32]. Sid Meier stworzył pełną rozmachu strategiczną grę turową Civilization (1991) o kształtowaniu się cywilizacji na przestrzeni wieków
    \begin{SCfigure}
	    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{CIV.png}
	    \caption{\CAPi}
    \end{SCfigure}
    \begin{SCfigure}
	    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{PRC.png}
	    \caption{\CAPi}
    \end{SCfigure}
\end{frame}
\begin{frame}{Czwarta (1989–1999) i piąta (1993–2006) generacja konsol}
    Rynek konsol do gier nadal się rozwijał, czego wyrazem było stworzenie konkurujących ze sobą, 16-bitowych platform Sega Mega Drive i Super Nintendo Entertainment System[54]. Ważniejsze jednak dla rozwoju branży okazało się upowszechnienie konsol przenośnych – Atari Lynx oraz linii Game Boy z 1989 roku, która odniosła sukces komercyjny wynoszący 118 milionów sprzedanych egzemplarzy, między innymi dzięki konwersji Tetrisa[55].

    W latach 1994–1996 zadebiutowała kolejna generacja 32-bitowych konsol domowych, które sprzętowo obsługiwały grafikę trójwymiarową, między innymi Atari Jaguar, Sega Saturn, Nintendo 64 i PlayStation, to jednak ta ostatnia – będąca debiutem Sony – odniosła największy sukces
    \begin{SCfigure}
	    \centering
	    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{PSX.png}
	    \caption{\CAPi}
    \end{SCfigure}
\end{frame}
\begin{frame}{Upowszechnienie grafiki trójwymiarowej i rozgrywki wieloosobowej (1994–1999)}
    Grafika trójwymiarowa po raz pierwszy pojawiła się w grze komputerowej na automaty BattleZone (1980)[57] oraz w symulatorze kosmicznym Elite (1984)[58]. Jej upowszechnienie w grach komputerowych w latach 90. XX wieku nastąpiło dzięki pojawieniu się kolejnego wpływowego symulatora kosmicznego TIE Fighter (1994)[59], a przede wszystkim przełomowej dla rozwoju branży strzelanki pierwszoosobowej Quake (1996)
\end{frame}
\section{Współczesność (od początku XXI wieku)}
\begin{frame}{Współczesność (od początku XXI wieku)}
    Na przełomie XX i XXI wieku zaczął się kształtować dochodowy biznes gier komputerowych, obliczony na jak największą sprzedaż dzieł z zakresu elektronicznej rozrywki przy uproszczeniu rozgrywki[43]; międzynarodowy rozgłos zyskały targi branżowe w stylu Electronic Entertainment Expo i Games Convention.
\end{frame}
\end{document}

